

\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipssnames]{book}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{fancyqr}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{tkz-tab}
\RequirePackage[margin=1.5cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{fancy}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
\fancyfoot[L]{{\gray{\sffamily Suites (Généralités)}}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}


% Redéfinition du nom du chapitre
\addto{\captionsfrench}{\renewcommand*{\chaptername}{}}

% Entêtes de l'environnement "cours"
\tcbset{usercours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Cours \vskip2pt \& méthodes }};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Les suites\\[10pt] \fontsize{15}{11}\bfseries \sffamily (Généralités) };
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{ALGÈBRE}};
        }
    }
}

% Entêtes de l'environnement "parcours"
\tcbset{
    userparcours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Parcours \vskip0pt d'exercices}};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Second degré };
          \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{ALGEBRE}};
        }
    }
}





% Section
\definecolor{BLEU}{RGB}{29, 112, 183}
\makeatletter
   \renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section}
\makeatother
\titlespacing*{\section}{0mm}{5mm}{3mm} 
\titleformat{\section}[hang]
   {\LARGE\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=BLEU,colframe=BLEU,coltext=white,on line,boxsep=0pt,left=4pt,right=4pt,top=4pt,bottom=4pt,sharp corners,tcbox raise base]{\thesection}}
   {10pt}
   {}

%subsection
  \renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\makeatother
\titlespacing*{\subsection}{3mm}{3mm}{3mm} 
\titleformat{\subsection}[hang]
   {\large\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=white,colframe=white,coltext=BLEU,on line,boxsep=0pt,left=2pt,right=5pt,top=2pt,bottom=2pt]{\thesubsection}}
   {1pt}
   {}


% Environnements du cours
\tcbset{frame/.style={enhanced,breakable, sharp corners, after skip=5mm,  toprule=1mm,rightrule=0pt,bottomrule=0pt,
        leftrule=0pt, colback=#1!10,
        colframe=#1!80!black, coltitle=#1!50!black,
        detach title,overlay unbroken and first={
            \node[anchor=north west,font=\sffamily,yshift=-2mm] at (frame.north west) {\tcbtitle}; % Adjust the yshift value
        }, before upper={\vspace{5mm}},}}



\newtcbtheorem{definition}{{\bf \textsf{Définition}}}{frame=red}{de}
\newtcbtheorem{propriete}{{\bf \textsf{Propriété}}}{frame=red}{pr}
\newtcbtheorem{defprop}{{\bf \textsf{Définition et propriété}}}{frame=red}{dep}
\newtcbtheorem{exemple}{{\bf \textsf{Exemple}}}{frame=lightgray}{ex}
\newtcbtheorem{remarque}{{\bf \textsf{Remarque}}}{frame=lightgray}{re}
\newtcbtheorem{methode}{{\bf \textsf{Méthode}}}{frame=BLEU}{me}
\newtcbtheorem{parcours1}{{Parcours 1}}{frame=BLEU}{pa1}
\newtcbtheorem{parcours2}{{Parcours 2}}{frame=BLEU}{pa2}
\newtcbtheorem{parcours3}{{Parcours 3}}{frame=BLEU}{pa3}
\newtcbtheorem{demonstration}{\textsf{Démonstration}}{frame=BLEU}{mo}
\newtcolorbox{exmethode}{skin=bicolor,sidebyside,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}
\newtcolorbox{exbmethode}{skin=bicolor,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}

% bulle interactif pour les parcours
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


% graphique sésamath%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{pgf}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{patterns}  
\definecolor{CyanTikz40}{cmyk}{.4,0,0,0}
\definecolor{CyanTikz20}{cmyk}{.2,0,0,0}
\definecolor{A1}                {cmyk}{1.00, 0.00, 0.00, 0.50}
\definecolor{F1}                {cmyk}{0.00, 0.80, 0.50, 0.00}
\definecolor{A3}                {cmyk}{0.30, 0.00, 0.00, 0.05}
\definecolor{A4}{cmyk}{0.10, 0.00, 0.00, 0.00}
\tikzstyle{general}=[line width=0.3mm, >=stealth, x=1cm, y=1cm,line cap=round, line join=round]
\tikzstyle{quadrillage}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz40]
\tikzstyle{quadrillageNIV2}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz20]
\tikzstyle{quadrillage55}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz40, xstep=0.5, ystep=0.5]
\tikzstyle{cote}=[line width=0.3mm, <->]
\tikzstyle{epais}=[line width=0.5mm, line cap=butt]
\tikzstyle{tres epais}=[line width=0.8mm, line cap=butt]
\tikzstyle{axe}=[line width=0.3mm, ->, line cap=rect]
\newcommand{\quadrillageSeyes}[2]{\draw[line width=0.3mm, color=A1!10, ystep=0.2, xstep=0.8] #1 grid #2;
\draw[line width=0.3mm, color=A1!30, xstep=0.8, ystep=0.8] #1 grid #2; }
\newcommand{\axeX}[4][0]{\draw[axe] (#2,#1)--(#3,#1); \foreach \x in {#4} {\draw (\x,#1) node {\small $+$}; \draw (\x,#1) node[below] {\small $\x$};}}
\newcommand{\axeY}[4][0]{\draw[axe] (#1,#2)--(#1,#3); \foreach \y in {#4} {\draw (#1, \y) node {\small $+$}; \draw (#1, \y) node[left] {\small $\y$};}}
\newcommand{\axeOI}[3][0]{\draw[axe] (#2,#1)--(#3,#1);  \draw (1,#1) node {\small $+$}; \draw (1,#1) node[below] {\small $I$};}
\newcommand{\axeOJ}[3][0]{\draw[axe] (#1,#2)--(#1,#3); \draw (#1, 1) node {\small $+$}; \draw (#1, 1) node[left] {\small $J$};}
\newcommand{\axeXgraduation}[2][0]{\foreach \x in {#2} {\draw (\x,#1) node {\small $+$};}}
\newcommand{\axeYgraduation}[2][0]{\foreach \y in {#2} {\draw (#1, \y) node {\small $+$}; }}
\newcommand{\origine}{\draw (0,0) node[below left] {\small $0$};}
\newcommand{\origineO}{\draw (0,0) node[below left] {$O$};}
\newcommand{\point}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};}
\newcommand{\pointGraphique}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};
\draw (#1,#2) node {$+$};}
\newcommand{\pointFigure}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};
\draw (#1,#2) node {$\times$};}
\newcommand{\pointC}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};}
\newcommand{\pointCGraphique}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};
\draw (#1) node {$+$};}
\newcommand{\pointCFigure}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};
\draw (#1) node {$\times$};}



\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}
\begin{document}
\setcounter{chapter}{2}


\begin{Maquette}[Cours]{Theme={}}
\sffamily
\section{Définition}



\begin{definition*}{Suite}
    Une suite numérique est une fonction $u$ : $n \longmapsto u(n)$ définie sur $\N$ (ou seulement pour $n\geqslant k$) et à valeurs dans $\R$.\\
Le nombre réel $u(n)$, noté $u_n$ est appelé le terme de rang $n$ ou le terme général de la suite. On note cette suite $(u_n)$ ou $u$ tout simplement.
      \end{definition*}
\begin{exemple*}{}
\begin{itemize}
\item La suite $(u_n)$ définie pour tout $n\in \N$ par $u_n=2n^2-9$. Le premier terme est $u_0=-9$.
\item La suite $(u_n)$ définie pour tout entier $n\geqslant 3$ par $u_n=\sqrt{n-3}$. Le premier terme est $u_3=0$.
\end{itemize}
Dans ces deux exemples, on a l'expression de $u_n$ en fonction de $n$. On peut calculer directement n'importe quel terme en remplaçant $n$ par le rang souhaité.\\
Dans ces cas, la suite est dite définie par une formule explicite.
\end{exemple*}


\begin{definition*}{Suite définie par une relation de récurrence}
    Définir une suite par une relation de récurrence, c'est donner un ou plusieurs premiers termes
et une relation permettant de calculer un terme à partir d'un ou plusieurs termes précédents.
      \end{definition*}



\begin{remarque*}{}
\begin{itemize}
\item Il n'est pas toujours facile d'avoir une formule explicite d'une suite définie par récurrence.
\item Il ne faut pas confondre $u_{n+1}$, qui désigne le terme suivant $u_n$ , et $u_n + 1$, qui désigne le terme $u_n$ auquel on \mbox{ajoute 1.}
\end{itemize}
\end{remarque*}

\begin{exemple*}{}
 La suite $(u_n)$ définie par $u_0=1$ et pour tout $n\in \N$ par $u_{n+1}=u_n^2+2u_n$.\\
 Pour calculer un terme, on doit connaître le précédent. Par exemple, $u_{15}=u_{14}^2+2\times u_{14}$.

\end{exemple*}





\begin{methode*}{Calculer les premiers termes d'une suite (1) }
         \begin{exbmethode}
           \begin{minipage}{12cm}  Calculer les premiers termes des suites suivantes :
           \begin{enumerate}
            \item Pour tout $n\in\N$, $u_n=3n^2-1$.
            \item  Pour tout $n\in\N$, $v_{n+1}=2v_n-1$ et $v_0=2$.
            \end{enumerate} 
 \end{minipage} 
\begin{minipage}{3cm}
\begin{center}
\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/watch?v=HacflVQ7DIE}
\end{center}
\end{minipage}
~\\~\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]
         \end{exbmethode}
      \end{methode*}



\begin{methode*}{Calculer les premiers termes d'une suite (2) }
         \begin{exbmethode}
           \begin{minipage}{12cm}  On considère la suite $(u_n)$ définie par $u_0=2$ et $u_{n+1}=u_n+2n$.\\
           Calculer les termes $u_1$, $u_2$ ey $u_3$.
 \end{minipage} 
\begin{minipage}{3cm}
\begin{center}
\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/watch?v=C38g2fHFttw}
\end{center}
\end{minipage}
~\\~\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]
         \end{exbmethode}
      \end{methode*}



\begin{methode*}{Déterminer l'expression d'une suite}
         \begin{exbmethode}
           \begin{minipage}{12cm}  \begin{enumerate}
           \item Déterminer la forme explicite ($u_n$ en fonction de $n$) d'une suite dont les premiers termes sont : $0~;~\dfrac{1}{2}~;~\dfrac{2}{3}~;~\dfrac{3}{4}~;~\dfrac{4}{5}$
           \item Déterminer la forme de récurrence ($u_{n+1}$ en fonction de $u_n$) d'une suite dont les premiers termes sont : $0~;~2~;~6~;~12~;~20$
           \end{enumerate}
 \end{minipage} 
\begin{minipage}{3cm}
\begin{center}
\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/watch?v=A8lSieLmhbQ}
\end{center}
\end{minipage}
~\\~\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]
         \end{exbmethode}
      \end{methode*}


\begin{methode*}{Modéliser une situation à l'aide d'une suite}
         \begin{exbmethode}
          \begin{enumerate}
  \item On associe à chaque entier naturel $n$ son triple. On note $u_n$ le résultat obtenu.
  \begin{enumerate}
    \item Exprimer $u_n$ en fonction de $n$.    \pointilles[10.5cm]
    \item Exprimer $u_{n+1}$ en fonction de $u_n$.   \pointilles[10cm]
    \item Quelle est la valeur de $u_{31}$ ?  \pointilles[11cm]
  \end{enumerate}
  \item Chaque année , un magazine perd la moitié de ses abonnés et en gagne 150 nouveaux. En 2019, ce magazine compte 120 000 abonnés. On note pour tout entier naturel $n$,  $u_n$ le nombre d'abonnés en $2019+n$ et donc \mbox {$u_0=120000$.}
      \begin{enumerate}
        \item Donner la valeur de $u_1$ et interpréter cette valeur.\\
     \pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]
        \item Exprimer $u_{n+1}$ en fonction de $u_n$. \pointilles[10cm]
      \end{enumerate}
  \item Soit une suite $(v_n)$ définie par :\\
  Pour tout entier naturel $n$, le terme d'indice $n$ est égal au carré de son rang auquel on soustrait 3.\\
  Donner l'expression de $v_n$.\pointilles[10cm]
      \item Une ville compte 2 000 habitants en 2019.\\
      Elle enregistre chaque année une perte de 2 \% d'habitants.\\
      A l'aide d'une suite, modéliser cette situation pour estimer le nombre d'habitants dans $n$ années.\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\end{enumerate}
         \end{exbmethode}
      \end{methode*}


\section{Représentations graphiques}



\begin{propriete*}{Représentations graphiques}
\begin{itemize}
\item Dans un repère, on place les points de coordonnées $(n~;~u_n)$.\\
 Si la suite est définie par $u_n = f(n)$, alors $u_n$ est l'ordonnée du point d'abscisse $n$ de la courbe représentative de la fonction $f$.
 \item Si la suite est définie par $u_{n+1} = f(u_n)$, alors on construit les termes à l'aide de la courbe de représentative de la fonction $f$ et de la droite d'équation $y = x$.
\end{itemize}
      \end{propriete*}
 



\begin{center}
{\LARGE Cas $u_n=f(n)$}\\

 \newrgbcolor{zzttqq}{0.6 0.2 0.}
\psset{xunit=8cm,yunit=8cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-0.25,-0.11)(1.2,1.)
\multips(0,-0.1)(0,0.1){12}{\psline[linecap=1,dash=1.5pt 1.5pt,linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(-0.1,0)(1.2,0)}
\multips(-0.1,0)(0.1,0){14}{\psline[linecap=1,dash=1.5pt 1.5pt,linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(0,-0.1)(0,1)}
\psaxes[labelFontSize=\scriptstyle,xAxis=true,yAxis=true,Dx=3,Dy=3,ticksize=-2pt 2pt,subticks=1]{->}(0,0)(-0.1,-0.1)(1.2,1.)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psplot[plotpoints=300,linewidth=0.75pt,linecolor=red,linestyle=dashed]{-0.1}{1.2}{x 0.8 sub 2 exp -1.25 mul 0.8 add}
\uput[d](0.2,0){$1$}\uput[d](0.4,0){$2$}\uput[d](0.8,0){$4$}\uput[d](1,0){$5$}
\uput[l](0,0.2){$1$}\uput[l](0,0.4){$2$}\uput[l](0,0.6){$3$}\uput[l](0,0.8){$4$}\uput[l](0,1){$5$}
\psdots[dotstyle=+,dotscale=3,dotangle=45, linecolor=blue](0,0)(0.2,0.35)(0.4,0.6)(0.6,0.75)(0.8,0.8)(1,0.75)
\psline[linewidth=1pt,linestyle=dashed](0.6,0)(0.6,0.75)
\psline[linewidth=1pt,linestyle=dashed](0.6,0.75)(0,0.75)
\uput[ul](0.6,0.75){\blue $(3~;~u_3)$}
\uput[d](0.6,0){\blue $3$}
\uput[l](0,0.75){\blue $u_3$}
\end{pspicture*}
\end{center}
~\\
\begin{center}
{\LARGE Cas $u_{n+1}=f(u_n)$}\\

\newrgbcolor{zzttqq}{0.6 0.2 0.}
\psset{xunit=8cm,yunit=8cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-0.25,-0.11)(1.2,1.)
\multips(0,-0.1)(0,0.1){12}{\psline[linecap=1,dash=1.5pt 1.5pt,linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(-0.1,0)(1.2,0)}
\multips(-0.1,0)(0.1,0){14}{\psline[linecap=1,dash=1.5pt 1.5pt,linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(0,-0.1)(0,1)}
\psaxes[labelFontSize=\scriptstyle,xAxis=true,yAxis=true,Dx=0.2,Dy=0.2,ticksize=-2pt 2pt,subticks=1, showorigin=false]{->}(0,0)(-0.1,-0.1)(1.2,1.)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psplot[plotpoints=300,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-0.1}{1.2}{x}
\psplot[plotpoints=300,linewidth=1.25pt,linecolor=red]{-0.1}{1.2}{2 x mul 2 3 x mul add div}
\uput[u](1,0.4){\red $\mathscr{C}_f$}
\uput[d](1,0.9){\blue $y=x$}
\psline[linewidth=1pt,linestyle=dashed](1,0)(1,0.4)
\psline[linewidth=1pt,linestyle=dashed](1,0.4)(0,0.4)
\psline[linewidth=1pt,linestyle=dashed](0.4,0)(0.4,0.4)
\uput[ur](1,0){\blue $u_0$}
\uput[ul](0,0.4){\small\blue $f(u_0)=u_1$}
\uput[ur](0.4,0){\blue $u_1$}
\psline[linewidth=1pt,linestyle=dashed](0.4,0.25)(0,0.25)
\uput[l](0,0.25){\small\blue $f(u_1)=u_2$}
\psline[linewidth=1pt,linestyle=dashed](0.25,0.25)(0.25,0)
\uput[ur](0.25,0){\blue $u_2$}
\psline[linewidth=1pt,linestyle=dashed](0.25,0.1818)(0,0.1818)
\uput[l](0,0.1818){\small\blue $f(u_2)=u_3$}
\psline[linewidth=1pt,linestyle=dashed](0.1818,0.1818)(0.1818,0)
\uput[ur](0.1818,0){\small\blue $u_3$}
\psline[linewidth=1pt,linestyle=dashed](0.1818,0.1428)(0,0.1428)
\uput[l](0,0.1428){\small\blue $f(u_3)=u_4$}
\psline[linewidth=1pt,linestyle=dashed](0.1428,0.1428)(0.1428,0)
\uput[d](0.1428,0){\small\blue $u_4$}
\end{pspicture*}
\end{center}




\begin{methode*}{Représenter graphiquement une suite}
         \begin{exbmethode}
           \begin{minipage}{12cm}  Représenter graphiquement la suite  $(u_n)$  définie par $u_n=\dfrac{n^2}{2}-3$ par un nuage de points.
           \end{minipage}     
           \begin{minipage}{3cm}
\begin{center}
\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/watch?v=VpSK4uLTFhM}
\end{center}
\end{minipage}~\\

 \begin{minipage}{8cm}  
   \pointilles[7cm]\\[0.7em]
\pointilles[7cm]\\[0.7em]
\pointilles[7cm]\\[0.7em]
\pointilles[7cm]\\[0.7em]
\pointilles[7cm]\\[0.7em]
\pointilles[7cm]\\[0.7em]
\pointilles[7cm]
           \end{minipage}  
  \begin{minipage}{6cm}  
   \begin{center}\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=0.8cm,yunit=0.2cm}
\begin{pspicture*}(-1,-10)(8,25)
\multido{\n=-1+1}{100}{\psline[linewidth=1pt, linecolor=lightgray](\n,-10)(\n,25)}
\multido{\n=-10+5}{14}{\psline[linewidth=1pt, linecolor=lightgray](-1,\n)(8,\n)}
\psaxes[labelsep=.8mm,linewidth=1.25pt,ticksize=-2pt 2pt,Dx=1,Dy=5,labelFontSize=\scriptstyle, showorigin=false]{->}(0,0)(-0.99,-9.99)(8,25)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\end{pspicture*}
\end{center}
           \end{minipage}  


         \end{exbmethode}
      \end{methode*}


\end{Maquette}


\end{document}





